import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import HoveringMenu from '../HoveringMenu.vue';

<Meta title="Componentes/Hovering Menu" component={HoveringMenu} />

# Hovering menu

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { HoveringMenu},
  template: '<div class="padding-bottom-xxbig padding-top-xxbig"><HoveringMenu v-bind="$props"/></div>'
});

Padrão do componente:

<Story name="Default" args={{ 
  options: [
            {text:'Editar', color: 'ink-lighter-1', method: () => null},
            {text:'Desativar', color: 'red-base',  method: () => null}
            ]
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>

⚠️ Esse componente está com um espaçamento grande por conta do menu que acaba sendo ocultado pelo Canvas. Foi aberta uma história para corrigirmos isso.

Adicionando um valor do tipo **boolean** a propriedade `visible`, podemos definir se o menu deve ficar visível ou não:

⚠️ Ressaltando que essa propriedade, quando definida com valor `false` não remove o menu da página, apenas aplica um `display:none` sobre ele.

O valor padrão é: **true**

<Canvas>
  <Story name="visible" args={{ 
    visible: true,
     options: [
            {text:'Editar', color: 'ink-lighter-1', method: () => null},
            {text:'Desativar', color: 'red-base', method: () => null}
            ]
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando um **array** na propriedade `options`, temos os itens do nosso menu:<br />

Formato ideal do array de options:

```
[
  {icon:'icon-create', text:'Editar', color: 'ink-lighter-1', method:edit, params: product},
  {text:'Desativar', color: 'red-base', method:edit, params: product}
]
```

<Canvas>
  <Story name="options" args={{ 
    options: [
            {text:'Editar', color: 'ink-lighter-1'},
            {text:'Desativar', color: 'red-base'}
            ]
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>



Adicionando uma **string** a propriedade `position`, podemos alterar a posição de abertura do nosso menu:<br />
O valor padrão é: **bottom**

<Canvas>
  <Story name="position" args={{ 
    position: "right",
    options: [
            {text:'Editar', color: 'ink-lighter-1'},
            {text:'Desativar', color: 'red-base'}
            ]
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** a  propriedade `type`, podemos alterar o tipo de estilização do nosso menu:<br />
O valor padrão é: **menu**.

<Canvas>
  <Story name="type" args={{ 
    type: "list",
    options: [
            {text:'Editar', color: 'ink-lighter-1'},
            {text:'Desativar', color: 'red-base'}
            ]
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>